80後公屋仔，月入8千儲百萬

【我只是平凡的香港80後】

2012年中，我第一次接受傳媒訪問，到現時已有8年時間。8年間，出左11本書，fb專頁人數由零開始，到現時14萬人，都算多謝大家支持。如果你對我認識唔深，我希望係度再介紹下自己，我最希望對大家，有正面的影響！

其實，我本身只是一個平凡的80後，但因為我有目標，敢想敢做，因此做到了一些看似困難的目標，但這些目標大家都可以完成的！

年少時於公屋長大，踏入社會後做銀行工，最初月入$8000，其後加至萬多元，我憑著儲蓄及投資，成功在5年內累積到$100萬，幾年後將財富滾存至數百萬，並獲得基本的財務自由，因此辭去銀行工，告別打工生涯，當時正職人工$16000。

雖然我以前在公屋長大，但我從不覺得自己窮，反而這樣的出生令我自小從家人身上領悟到妥善理財的重要性，深明賺錢不易，我寧靠自己賺錢購買自己想要的，也不靠家人資助，小時候就開始構思、鑽研各式「賺錢大計」。

--曾經一個月只花$700--

我的策略是定下明確目標和堅持不懈。在踏出社會工作的第一天，我已定立了一個每月儲蓄一萬元的目標。

由於當時正職月入僅八千，所以初期要做兼職幫補來達標，靜待適當時機將儲備資金全部投入股市。我深信努力自然有機會，除堅持儲錢目標，我由18歲開始已不斷閱讀不同書籍、報讀相關課程、分析和閱讀公司年報，提升投資回報。

憑不斷儲蓄累積初期資金，加上投資，原本定了「5年累積$100萬」的目標，但到了4年半時已經達標。朋友們最初認為不可能的目標，我憑著堅持順利達成。

當金融海嘯來臨，市場處恐慌期，股市正在大平賣，我知道這是掃貨期，於是盡最大的努力慳錢，曾經一個月只花$700，目的是掃平貨，而當天的投資現已有數倍回報。

--敢想敢做，完成目標--

我不少目標，第一天看似不易完成，但只要你敢去想，真的落實去做，你都可以完成的！

敢去想是第一步，關鍵並非取決於其個人能力，而是思維模式。很多年青人連想也不敢想，過份規範自我，目標只會愈來愈遠。

敢想後就要落實去做，只講不做的話甚麼也做不成。我無時無刻都提醒自已必須嚴格執行，加上不喜歡拖延的性格，認為對的事就會立刻去做，把事情一步步完成。凡事堅持到底，自然能達成目標。

做人最緊要有夢想、有目標，絕對不可以渾渾噩噩過每一日。不要因為其他人做甚麼你就做甚麼，要找到自己真正想做的事，大膽定下目標，實現夢想（不一定是指賺錢）。

要相信自己，大多數人認為對的事不一定是對的，正常不等於正確，要相信自己能完成所謂不可能的事。

估下係邊個？

龔成

一個月只花700 不如死左佢啦 生活得咁辛苦

果然係老師嘅fans

ＴＯＯ ＬＯＮＧ ＣＡＮＴ ＲＥＡＤ

5年本金大幾50萬，過一轉大海就得

以為係月入八千買林寶堅尼潮文

食金融海嘯條水果時買乜都賺啦

100萬可以jm9？買層500萬樓再供30年？